消息指美國國安會劃定對華政策紅線 一旦中國武力進攻台灣及其離島 對台進行經濟封鎖或大規劃網絡攻擊 美國將以武力回應

史塔伏瑞迪斯指出，軍事部分的要素之一，就是一連串美國將以軍事手段回應的「紅線」。

他說，這些紅線包括「中國或北韓以核生化武器攻擊美國及其盟邦；中國武力進犯台灣及離島，包括經濟封鎖台灣或對台灣公共基礎設施與機構發動大規模網路攻擊。」

其他紅線還包括，「中國攻擊防衛尖閣諸島（Senkaku Islands，釣魚台列嶼）及四周東海經濟海域主權的日本軍隊；中國在南海採取重大敵對行動以進一步開發各島礁並使之軍事化，以部署軍隊對抗其他主權聲索方；妨礙美國與盟邦海軍執行全面自由航行作業；以及中國進攻美國締約盟邦的主權領土與軍事設施」。

...

史塔伏瑞迪斯指出，一旦深入至此，陸戰隊將動用武裝無人機、網上攻擊能力、戰力強大的特種部隊「陸戰隊突襲兵」（Marine Raiders）、防空飛彈，甚至獵殺艦艇的武器以攻擊中國海上軍力，甚攻擊共軍的陸上作戰基地。比如中國在南海的軍事化人工島礁就是具有吸引力的攻擊目標，而在本質上，這就是海上游擊戰。

Source:

準備會面，依家搵人放風

推

翠：ok咁唔攻了

Woooo!

星期四準備會面，依家預先放風姐

美國佬
緬甸殺左咁多示威者
你咪又係得把口9up

將動用武裝無人機、網上攻擊能力、戰力強大的特種部隊「陸戰隊突襲兵」（Marine Raiders）、防空飛彈，甚至獵殺艦艇的武器以攻擊中國海上軍力，甚攻擊共軍的陸上作戰基地。比如中國在南海的軍事化人工島礁就是具有吸引力的攻擊目標，而在本質上，這就是海上游擊戰。

呢一日，就係香港光復時

無利益
其實緬甸真係好慘，日日都槍林彈雨，但歐美國家無乜利益係緬甸，介入既機會好低

我覺得中國直接打台灣未必夠膽，但搞下啲離島有機會，依家放風包埋啲離島

三型好啲

東南亞小國真心慘

最主要係歐美國家要介入都要有個立足點先得，問題印度唔肯，泰國又係軍政府，所以實際操作上都會有困難
不過主要都係無利益所以介入既機會低，真係睇緬甸人下一步點做

緬甸無TSMC

日日都槍林彈雨咁款

有冇人覺得緬甸單嘢好奇怪日日死人，國際上冇咩人理冇人支援連制裁都咩力度

呢個post嘅人明白事理好多
呢個世界每日都有人因為鎮壓、武裝衝突、內戰而死
只不過你亦都唔會理、好多連知都唔會知

美國冇利益嘅話點解要救佢？你幫美國出錢？
美國公民出錢養美國軍隊唔係為左做善事架有美軍死嘅話你賠返條命俾佢屋企人？

盧旺達大屠殺、赤柬每劑都死過百萬人，邊個去救佢地？
認清現實啦，呢個世界就係咁殘酷，弱肉強食永遠都係自然法則
如果你真係咁想救人嘅話，建議你加入無國界醫生，非洲有好多人等緊你救
等你做到咁大愛又或者等你攞到美國投票權嘅時候先怨啦

其實都幾廢話，唯一開心既可能係台灣，因為明確講到有人搞台灣就開拖（保護國？），其他就真係廢話，難道依家美國既軍事策略係自己本土被攻擊唔還拖，盟友被打尋求幫助又唔還拖？
利申唔識軍事

Lm

台灣 日本 南海既紅線
其實好明顯係為左黎緊星期四會談前放風其實都唔知有乜好傾，兩邊都冇可能讓步

牙簽仔扮大鳩

唔准台灣菠蘿入口算唔算經濟封鎖？

應該係指全面性封鎖
鳳梨呢單台灣分分鐘仲賺多左，賣去日韓個價更加好，香港暫時未跟中國海關禁止入口，賣去香港既價都唔錯

所以香港死幾多人都只係譴責

因為軍方先冇咁親中囉
香港人就意識形態行先
依家最好緬甸內戰
迫支那喺緬甸消耗資源

美左, aka 美豬唔會care

內戰都要對頭有強力武器，依家只係單方面屠殺

緬甸得啲爛鳩翡翠石頭 ，全世界晶片都要睇台灣頭

咁所以我寧願軍方盡快控制到局勢
越鎮壓落去 就越難同西方盡快和解
依家緬甸人喺到阻鳩住晒

緬甸兩面不是人，幫左你之後，分分鐘仲親中，香港台灣日本唔同，真係親美，大佬幫你都要同國民交代架

共產黨攻條毛咩，我96年聽到而家

感激

咪就係
緬甸人完全唔抵幫

今次G7 歐盟都出左聲，但未見到有實際行動

係就係殘酷啲
不過事實就係咁，而且不嬲都係咁，由第一日太陽升起開始就係咁
人民係無辜，但呢個世界人命從來都有分貴賤，窮人條命真係唔值錢上面條list大把人同緬甸一樣咁慘，又唔見連登仔日日鞭策美國救佢地？

太多連登仔太過浪漫，成日以為美國嘅外交以民主價值為本，好似乞兒咁老奉當人地救緬甸係必然義務

如果係咁嘅話美國就唔會同中東最專制嘅沙特做盟友啦，沙特嘅野蠻完全可以同伊朗比，異見人士可以話溶就溶，女人出個街都要老公批准

事實係有利益嘅話，美國wfc呢啲
要怪就怪緬甸民選政府冇一早傾向美國，你唔做美國盟友嘅話，你出事點解美國要救你？

搵鬼信

少數民族既軍隊好似係撐佢哋，如果從少數民族手上攞到武器，咁就真係會變內戰

唔講其他，反送中之前/好早期都有好多連登仔支持中共鎮壓新疆，覺得信回教等於恐怖份子，宜家搖身一變自封正義使者真係好想嘔

都好值錢既，不過唔係全世界都要翡翠

慘

星期四會面到底會傾啲乜

中國依家日日諗住武力攻台

痴撚線

但見到佢哋咁樣始終都覺得好慘

由1949年就已經係咁啦
今次好明顯係會談前搵人放風，講清楚美國條底線

all talk...

All

放風講清楚條底線姐

連登仔：all talk no action

睇UN反應好似覺得人地死得未夠多咁

聽住先啦

四年之內唔打嘅話，佢哋一定會收皮

UN有中俄擋住，所以冇用

唔可以咁講
台灣有價值 緬甸有咩價值可言？

佢哋係指咩
最多都係打下離島，直接攻台未必有咁既能力東沙會有啲機會

人性上去諗，點都係好慘既

大家都set紅線!

係得支那鍾意咋嘛 所以點解緬甸人民咁鍾意大陸 加上緬甸民主黨咁親共 淨係玩石頭根本就幫唔到國家經濟 軍方奪權想親歐美改善緬甸經濟架構

準備會談ma
都唔知傾乜，兩條紅線都係跨越左對方條紅線仲有乜好傾

all talk all action by Biden government

畀一年時間佢哋台灣一定會攻陷到（前題係冇任何外國干預），而家全世界畀肺炎搞到咁，啱啱開始復甦，啲人反對插手嘅機會就更加大，依家唔打幾時打

所以咪話緬甸人抵撚死囉
我完全冇同情過佢哋

緬甸軍政府會更親中
而且啲工廠唔敢搬到東南亞 繼續留係中國

Sor 又比緬甸啲騎劫左樓主個post
係慘就慘
不過呢個世界仲有大把人都好慘，呢個世界本身就唔係被設計成一個烏托邦

好多連登仔要求緊一啲冇可能存在嘅野
理想係好好。但係脫離現實，同幻想有咩分別？

至少我覺得，親疏有別，讓身邊減少不公義嘅事發生已經好好，太遙遠嘅事你冇能力亦都冇資格要求咁多
嗰啲日日追擊美國嘅人真係好小學雞，同乞兒覺得有錢人欠咗佢一樣心態*

*我唔否認有結構上嘅唔平等，但係呢種唔平等同埋剝削嘅關係，至今人類社會都冇任何一種制度可以解決

All actions, no talk

好彩台灣有台積電 如果唔係美國一定賣台俾中國

中共點解咁鍾意引人犯錯呢
可以由日本開始
日本多年黎一直比中共恰死
打嬴日本既係美國 中共從係日本度拎著數
如果人地犯錯 中共可以LOOP到人地忍受唔到
所以一直都玩緊游擊戰 但限於邊緣游擊方針
為既就係一個正當藉口可以比中共利用 就算死人都唔介意

立場係可以改變 冇咩問題

所以我一直都話，滅支嘅辦法祇有一個，就係佢哋首先出兵。

干涉利比亞有冇經過UN呀？中、俄咪一樣反對
但如果佢覺得重要，中、俄反對佢都照做㗎啦
講到尾咪即係冇人覺得緬甸重要囉

唔知點解啲人成日怪UN
明明UN只係一個稻草人
UN點做係佢嘅成員國話事，UN本身無任何power

新加坡有美軍基地

咁印度洋都有Diego Garcia
只係有陸地接壤既話，支援會容易啲同埋成本低啲姐

攻係攻硬
中共得返台灣呢個突破點

其實緬甸其中一個可能出路就係利比亞模式，但問題係大家清楚知道利比亞呢幾年搞成點，所以就都係機會微

then?
幫人都要計個成本同得益
本>利 嘅話咪唔值得囉

根據你嘅邏輯，冷戰一開始美國就應該同蘇聯開戰，解放東歐啦
免得東歐政府親蘇

其實昂山素gay親中 呢個責任唔應該關美國事

只能怪素gay跟錯人

支那邊夠膽

台灣嘅重點唔係台積電，係俾咗台灣支那可以直接出海，直接影響到美國同佢啲屬地嘅安全先係重點⋯⋯

所謂第一島鍊好聽就包圍支那，唔好聽就係幫美國做先頭部隊

我覺得唔會囉
唔同利比亞，緬甸背後如果有中國，就好似敘利亞背後有俄羅斯，西方就冇可能咁容易推翻軍政府

如果西方插手，中共咪供應軍火比軍政府囉
最終下場會同敘利亞差唔多，打代理人戰爭

南海都可以 不過太大
仲有航道係國際性 海域爭議係多國性
慘過等世界末日

有戰略目標都要有戰術能力先得，我睇唔到中國有乜能力可以攻台
攻離島例外，東沙，南沙太平島，金門，馬祖呢啲就有能力

脂拿之前同西方國家講嘅紅線，全部都係佢侵略範圍同意圖。宜家呢條紅線係脂拿畫，西方國家及其盟友當然唔會由9佢。因為個條紅線根本係屬於所有國家原本嘅紅線；宜家脂拿想侵略人哋紅線，就扮受害者話人哋超越佢紅線，實屬歪理。脂拿再嚟，全球要同佢開拖，唔好客氣！

同埋21世紀如果任由一個完全民主既國家淪入極權手上，美國既國際地位都可以玩完

聽住先

五筒台灣！不要光說不做！

各國海軍隔日就經過根本引佢喺國際海域出手，咁佢又咁忍得齋口噏噏有咩辦法

咁硬？ 不反了

敘利亞點解推翻唔到巴沙爾係因為歐美停左轟炸姐，如果好似利比亞同埋南斯拉夫果陣咁樣炸法，我睇唔到有咩可能性巴沙爾政權會維持到

呢樣都係啦，我跟個大佬著數又攞晒，到俾人開拖原來唔幫拖嘅，以後個大佬仲有邊個跟

同埋巡防台海

真係望佢地打
唯一光復機會
到時八國縮就認命啦

咁俄羅斯軍事介入呢？而家就係咁
你照炸？俄仔落本重過你，你唔肯跟機就唯有放棄
而家敘利亞反對派都奄奄一息

再者俄羅斯視巴沙爾政權為佢盟友，你掉轉諗美國盟友比人攻擊，美國一樣會保佢
講到底就係西方無意同俄羅斯開戰，同樣現階段都未準備好同中共開戰

問題打贏係點收科
打贏左主力但未撤, 殘餘勢力化整為零更難應對, 好似阿富汗, 伊拉克都係打贏之後當地美軍被恐襲死既更多
但打贏而未斬草除根就撤, 人地等你走先反CUP即係白打

咁敘利亞同台灣又唔同，如果中國真係對台灣有咩行動，我相信歐美點都一定出手，就好似1939年波蘭咁樣，英法都係無咩準備，結果點都要出手，當然希望台灣唔會好似當年波蘭咁啦我諗理論上唔會既

有見地

美國唔幫台灣, 而台灣失左既, 幾乎可肯定美國要退出東亞+東南亞

泡狗賓仔呢D牆頭草見美國咁樣, 肯定對支共稱臣
得番日本, 但比支共拎左次大型登島成功既經驗, 再加共軍拎左台灣有反包圍日本既能力......

姐係好似依家利比亞咁囉無架，係好難處理
Btw依家拜登都剎停左阿富汗撤軍怕阿富汗政府變成第二個南越就咁睇都幾有南越既影子

想太多

認真好撚慘

夠唔夠鑽石值錢先？非洲國家日日為鑽石打生打死 美國有冇出過聲？建議你去睇下套戲叫血鑽 你就明點解架啦

所以唔會唔幫
台灣唯一要做既野就係守到歐美援軍到唔係好高要求姐

餓死10億人中國都唔會收皮
但一開拖中國即刻收皮

所以佢唔會開拖

所以咪話歐美介入緬甸既機會好低，但介入台灣就唔同講法

即係香港已被放棄

今次唔係開會，而係玩攤片牌，美國就話同花順，支那咪偷雞

翠翠又輸

先首先殲滅奸細，共賊

岩呀
不過集中番幫香港我都讚成既

虛構陳說黎 好低武力

講定出動條件
咪繼續嫁啲大陸妹過去
過廿年又洗一代

緬甸亂經濟差對歐美來講先係好處，可以繼續買平貨用廉價勞動力；個國家點亂都有人打工，兩邊都唔夠膽搞啲外國廠，唔想斷米路。只要原材料進出正常，就唔會有太大問題。

台dom

由國安法出台之後既救生艇到最近評級剔走香港, 都睇到歐美而家都係準備放棄香港呢個地方, 承認香港跟一般支那城市無異, 救到香港人走就算

如果你想有人為香港而出兵嘅話，係因為從來都無咁嘅可能

你話南海/台海打，然後美軍 ‘唔小心’ 掉飛刀掉中淋病呢啲都仲有小小可能嘅

昂山素姬當年掉轉頭奶支種左禍根
對美國黎講已經認定左唔係可靠既盟友

國會畫乜都冇人 㢢燈到時都會慢四拍先行動

失智老人Biden肯簽先算啦

晒氣

貿易戰去中國化 係軟體硬體同時做
中共父輩論
對香港 佢認為自己係長輩(阿爺)
對美國 中共只會當美國係有錢爸爸 一旦美國唔比錢佢洗
佢就要發脾氣

翠大大底線思維
轉用漁港(民兵)去搞

美國

All talk...

台灣唔駛擔心

係拜登上台後 國際地位正常化會變慢

台灣堆半導體產業被中共攞左

會令中共由落後歐美10-15年 變成
領先美國5-10年

仲有尖閣諸島支那啱啱先修定支那海警法話會動武嚇日本
而加包埋翠大大又要轉番用漁船
遲d分分鐘支那搞埋民間保釣

翠翠真係好陰公，侵侵初期同佢fd過乜，後尾就反晒面愈玩愈大，家下個個China Joe又唔知想點玩

所謂台積電係護國神山

台灣都知道最大籌碼
所以搬去美國設廠 一直都唔積極
(當然仲有成本問題)

國際關係上 右派世界觀比左派世界觀

更接近現實

本來美日就已經有安保

ATNA
SGDW

啲菠蘿咪經濟封鎖既其中之一？

個人唔反對現實，務實是一種美德，這刻的而且確係好多不公義，不平等的事存在。

但世界很多事，如人口販賣(甚至食人)、平等、自由、女權、種族歧視等問題，確實係減少緊，甚至君主制國家紛紛倒台並將權力回歸到人民。在二百年前，這通通都是不現實，講出黎俾人笑。

今天緬甸軍事行動，好多人都唔睇好，下場應同非洲屠殺差唔多，但同時人類正不斷改變，都應該留有一點空間。

支支既侵略方式係唔會直接開拖
佢地一向都係玩小小咁霸條線就越劃劃過

翠大大等唔到
佢趕住要超越毛魔封神

之前支支諗住有得偷雞
而加美國重新多次睇翠大大會唔會縮番入去

你同話香港人阻鳩住 中共控制香港局勢有咩分別

因為軍方掌政對香港有利

宜家中共宜家咪大大力請PR，帶風向令連登仔日日屌敗登政府aka未來四年嘅美國政府

紅線可向後移，講底牌岀黎即係呢世都唔做嘢

非洲、亞洲無埋，歐洲唔啱傾

遲下中東、南美都玩緊疫苗外交，美國真正被邊緣化

敗登去述職姐
支共仲有幾多佢/佢個仔d相/片係手

唔好傻啦，美國大把盟友係極權政府

沙特獨裁到仆街，之前喺人地國家大使館肢解埋個反對派記者，宜家美沙咪又係best friend

biden唔講紅線(比你知)連登仔又屌

講紅線出嚟又屌

均真啲好

咁又唔洗 搞掂美國佬先囉
童男童女大軍 專為拜燈出征（精）

支狗根本都唔會打，不過支狗點都要吠話要打
美國都知支狗只吠不咬。走出黎做下樣
依家就準備緊大家點合作

洗撚
賀黑雞推Biden落樓
一毫子都唔洗出

我第一時間都係諗到呢樣

傾完就okok
我地齋封鎖 唔武力

發覺好多人真係好唔認識美國

美國成日都出賣盟友，侵政府時期都出賣庫爾德族，庫爾德族就真係慘過地獄

香港人和平幸福得太耐，對個世界嘅殘酷冇乜覺悟

「昔日盟友不保護敘北？ 庫德族：美國任憑我們被屠殺」

今時今日科技應該一日就定勝負

香港已成condom

同二戰太平洋戰爭前一樣。通常大國喺開片前，都會盡做最後的外交努力試圖講掂數。日本偷襲珍珠港前同美國亦係進行佐多輪談判。

而家就係等緊中共開片暗號：勿謂言之不預。當中共官方講呢句果陣，大家就搵定地方避難啦

all talk no action

啱呀，尤其果句咩all talk no action
明明緬甸有俾美國制裁
就學埋阿叻咁睇啱到就當冇發生過
當然做得夠唔夠係可以討論 （我覺得唔夠）
但就俾啲咁空洞嘅口號掩過哂認真嘅討論

其實要打杖，最重要唔係有能力，而係雙方都對自己有信心會贏。是但一邊冇信心，一早就已經唔會打。所以根本問題係支那都冇信心喺美國干涉到之前打贏，姑勿論美國反唔反攻到，永遠都只會停留喺講既地步。

仲有卡舒吉俾人肢解單嘢
個個笑拜登講咗出嚟係沙特王儲殺但又唔制裁
但侵侵先至係一開始封鎖情報消息果個

我唔敢講侵侵對中東咁realist全無好處（起碼換到個Abraham Accord返嚟）
但盲粉係永遠唔識用同一個標準去看待美國總統

可能係同完日本同韓國傾完
返去阿拉斯加同楊潔篪正式宣戰 順手扣留埋做人質

現在睇中共收復香港後，會否進攻台灣，來達到統一局面，之前有專家說需要六至十年時間，但是我覺得時間不會拖這麼久……

道不同不相為謀，好正常

台灣鳳梨呢仗係超額勝利。

係, 新ABCD經濟包圍圈下加上中共唔停止戰狼外交, 又到處挑起迴力標式貿易戰, 中共經濟只會一直下滑. 加上連年擴軍同維穩費, 中共邊有咁多錢燒? 大家唔見呢2年中共開始唔見哂"大撒幣"式外交同新聞咩

仲紅乜鳩野線啦，當佢恐怖份子先發制人咁打啦
一野MQ9轟幾個大粒嘅，對家除左吠幾聲之外，一定死晒狗。

包括經濟封鎖台灣或對台灣公共基礎設施與機構發動大規模網路攻擊。
係咪呀？唔好no action喎

即係送主動權比支那

直接打殘佢

睇死美國放生中国

All talk, no action

緬甸關美國撚事？

不用動武，只需發射忍者導彈，直取翠維尼首級

緬甸政變幕後有些少神秘
民主大國可能要等待事態浮現

其實緬個地理位置都好濕9 你睇下佢地周圍係咩國家

緬甸完全就唔關美國事

成班傻閪連登仔係到講到唔出兵好不負責任咁

都on99

連印度都唔理佢
美國更加唔會想理佢

不過論濕9，亞洲地理位置最閪嘅國家可能係老撾存在感接近零

pushh

今次阿拉斯加會議，應該不會有甚麼成果，反而雙方會講明自己底線會怎樣，一旦中共超越這條底線，例如釣魚台和台灣問題，要睇China Joe會否和中共發生軍事衝突……

紅線之上 任做冇後果

係，基本上係showdown，開片前最後通碟，美國改走戰略清晰係正確。仲有配合經濟圍堵，軍事上亦慢慢填番哂灰色地帶，壓縮中共玩軍事糢糊空間。

依家唯一漏洞係差打擊中共透過軍民合作，黨國一體的統戰同滲透，要建立呢個frameworks好惡搞。

可能楊生都想被扣留

短期來講deep states果套“將中共同習帝再割”，要佢哋內部矛盾同鬥爭加劇，舒緩中共統戰滲透壓力係work。但長期來講始終要建立一套反滲透機制。

當初美國解除部份制裁
都係Hillary 入去同昂山素姬屋企同佢傾
問佢覺得點
完全比曬牌佢打 結果轉個頭出左黎選
就跑左去親中+為 rwanda genocide辯護

美國就算依家再幫完你
都難保你轉個頭又支持佢既敵人

其實改變香港選舉制度，都係因為支那已經無錢搞選舉，反過來要立即建明日大愚送錢俾支那